(Coppola Cut) 哥普拉重新剪輯《教父3》

去年《現代啟示錄》（Apocalypse Now）適逢四十週年，導演法蘭西斯柯波拉（Francis Ford Coppola）又回頭將這部市面上已發行多個剪輯版本的戰爭經典新增未曝光片段重新修剪一回，推出片長為 183 分鐘的「最終剪輯版」。而今年輪到他的另一部舊作《教父第三集》（The Godfather：Part III）歡慶週年紀念，柯波拉也打算重新賦予這部傳奇黑幫三部曲的完結篇嶄新面貌。

《教父第三集》向來普遍被認為是三部曲中最差強人意的一集，柯波拉本人多年來也一直有想重新縮短和加長某些段落、以強化整部電影的戲劇效果的念頭，而如今他不僅終於有這個機會，更可能有望洗刷《教父第三集》至今的低迷評價。

派拉蒙影業今日宣佈，他們將在今年發行《教父第三集》的全新剪輯版，預計於十二月在北美限量上映，並緊接著發售影碟、以及登上隨選視訊服務。此外，該版的《教父第三集》也將重新命名為《馬里歐普佐之教父完結篇：麥可柯里昂之死》（Mario Puzo's The Godfather, Coda：The Death of Michael Corleone）。

法蘭西斯柯波拉在聲明中表示：「《馬里歐普佐之教父完結篇：麥可柯里昂之死》是我和馬里歐（原作者）最想承認的版本，是我們更偏愛的片名，也更接近我們對創作《教父第三集》的初衷。在這個版本的最終章裡頭，我創造了全新的開頭和結尾，並重新調整了某些段落、鏡頭、和下音樂的節奏點，透過這些更動以及修復後的畫面和聲音，對我而言，這是對《教父》和《教父第二集》來說更加合適的收尾，我很感謝吉姆吉亞諾普洛斯（派拉蒙董事長兼執行官）和派拉蒙影業讓我重新檢視這部電影。」

求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

所以想知apocalypse now 應該睇邊個版好

Cut 走晒個女?